想買一棟村屋，求指教

有d野想請教下大家，小弟1999sorry

話說屋企想賣樓換村屋，咁加埋有600萬左右
咁如果想買一間全棟呎分層(想法係父母一層，哥一層，我一層，因為想有自已私人空間同方便結婚同租出去）

屋企加埋可以月供35k一個月，首期預500幾萬

上網睇市價平嘅就1000至900萬左右，想知係咪真！同其實我地負唔負擔到同實唔實現到依個計劃，想近市區兼鐵路選擇又多唔多（首選大埔，元朗）
or 退而求其次買兩層，咁又可唔可行

因為仲係計劃當中，唔想去地產鋪問，賜教，謝謝！

好多蛇蟲鼠蟻

冇光纖

你打機有冇要求先

大埔近火車站一層要五六百
一千萬係要轉車山卡拉地方

元朗黃屋村行去西鐵站條路有新村屋起咗，估計應該係賣俾人

樓市瘋狂期買村屋

村屋出左名跌得快升得慢
97時屋企買左150萬
03時得番60
去到而家值300左右，但同期既點止升一個double

成日覺得村屋地主立於不敗之地，一話要收返塊地你就仆街。
我想知多啲，其實事實係點？買咗村屋，咁塊地係邊個？

應該連地契咖喎好似

住緊青衣，出中環同去上水都好快

會唔會租一年feel下先，同住市區真係差好遠。岩住再買囉

係女友到試過打fifa無問題，本新私樓到都無光纖

主要係真心想空間多啲 出耐500萬先400呎

應該唔會，屋企人都有渣開車，問題不大。

係諗緊買兩層定進取啲買一棟(價都係睇網上)

我住緊果到一層都6球

自住無乜所謂喇，預左難唔會升放的了

btw依家靠值300萬應該位唔太靚？

介唔介意講下咩區？

買兩層你好似唔夠分哦
BTW,買一棟帶女翻去屌果時會唔會比老豆老母發現自己又打樁架

買一楝，第二/三層未用住就一劏二，只要地點唔差，好快夠你買多層。

我個到岩岩有光纖

兩層就我一層，兩老同哥一層 但依個plan就一定夠錢囉

係唔知夠唔夠本買

係呀但係行出去個條路唔係你，我住個到就係咁既情況

有無討好村長

比我會揀2層

樓主就好 都唔知幾時先夠首期買村屋

買2樓同地下，夾住1樓，有乜都唔驚？

聽聞荃灣綠揚後面有堆村屋幾好住

600萬買到一楝 ？

粉嶺岩唔岩？有幾棟係手

首期

去港鐵站要幾耐，幾錢左右

馬鞍山區 住左十年左右
最近期起完左一整排既海邊新樓 靚到

村屋只可以租, 一定一定唔可以買. 除非你自己都背景雄厚, 隨時打個電話call到一百幾十人黎燒野食.

到時又話你行緊條路係阿公既, 一陣又話你泊車泊左人地塊地. 唔多既, 係咁意三幾千一個月都應該拆的掂掛.

同意
出世到宜家都住村屋

有咩事你報警都冇用 圍頭佬同d呀sir fd到震

ON9 你地住圍村定普通村屋啊

利申背景雄厚

普通村屋，你唔搞人兼串柒柒，應該無事掛

想租 留名

有咩推介

想近將軍澳個邊或者沙田個邊

搭小巴半個鍾到囉
其實都未起好哂，應該年中年尾搞掂。

三層 每層700呎既1000萬左右啦
人地仲要補地價

行家？

屋苑管理個啲係咪又貴好多？

我果邊係屋苑管理
好似叫緊340

睇埋馬灣同荃灣再決定啦

1000全棟
買入上水都唔知有無...

你有車就要睇清楚 但佢一定要俾你行出去

認真
最近我都睇緊一棟
就算屯門都千一二咁滯..

連登仔幾有錢

東涌唔錯嫁
升值潛力都升

老實講 話咩比人搞個d
通常係講緊馬路鋪得好好
左右2邊都整齊有村屋個種
搵d 起到一忽忽
條馬路唔係好平整個d
無咩事嫁

依家錦上，元朗果 d 平均都要千二三萬一座，屋企上年都有諗過賣樓換丁屋，但見套丁班友比政府搞就冇諗住。

一早已經賣曬喇，上年1300萬一棟

x2
但如果話政府會告哂套丁
都講緊幾萬單
我又覺得無咩可能

新樓5年內都係人地...但錢你要比左先...因為5年內轉名要補地價...係好既...不過你係外性人...就要小心D簡地方...因為唔係條條村都對外人好

利申：圍村仔（全新界最和平原居民村）

點都買屋苑式喇有咩事上黎都好搞啲

有無咩村比較和平，全家人都良等人家無mk無黑底

聽大家講完，應該都係買兩層了

巴打
想問下沙田問案後
係咪對以前買地套丁起樓影響好大

同埋學你所講
個名始終係丁到
你聽返黎多唔多個丁玩野既case

睇清楚個位置同路權
到時買隻狗看下屋企
做好滅蟲功夫

元朗錦上一出大欖個邊，堆村屋有圍欄看更

不過價錢就唔知

大西北個d盡量唔好買 完

係咁睇到丁丁丁 可能我個人心術不正 政府套丁

利申 元朗村屋 完全無蚊

大個因為打機而唔想住村屋，打機會爆ping

ching你咁有錢，大把選擇喇，依家村屋都開始有100mb上網

睇元朗啦，千二左右
留意下啲屎尿點搞
仲有保安問題

你唔識村既人 一定比人恰到痴線

除非買私人發展商係村入面起既屋苑，咁樣可能會好少少

屯天元 唔識人咪搞啦
試下東涌

光纖唔入村
元朗可能會
粉嶺唔洗諗

朋友買左村屋第2個星期開始，條路經常有部大車係佢門口空波比油，超大塵同廢氣。跟住有人同佢收空氣清新費，唔比就日日吸廢氣，月月1000

棟村屋要起得成 村內一定協議好
而且隨便搞鳩買村屋的人 等於叫所有人都唔好買村屋 圍村人有無咁笨打斷自己財路？

你只要了解人地生活習慣 例如大時大節會燒炮丈 唔好立亂投訴及寸77的話 一般都好nice

我住個到啲人好nice咖喎
大部分人都唔係條村個姓

每個月又要比 屋村治安巡查費。
隔一排又有人收咩污水管巡查費。
真係聽到都驚

盲毛黑柒走去買

班陀地唔搞你我跟你姓

真定假呀。。。係咪新西多惡霸先咁

邊樹

大埔

元朗，村名唔講，自己小心。

將軍澳馬xxx村住緊，原居民都幾多紛爭下

馬游塘
貴野黎喎

紫田

諗諗下，都係嘔多d係大埔買棟1200萬嘅好

大埔一樣有樹熊呢種類...唔熟真係唔好買...
但我知有個地方好好...係我自己村黎
有興趣留個聯絡囉

利申：幫你無錢收...純粹因為覺得出面樓貴唔抵買先幫你

我早幾日見到九龍塘有人貼街招
2000呎兩層獨立屋千萬六急放
樓主攞成千萬買村屋不如拎多幾百個扮下富翁好過

我telegram lkh1990，感謝！

無咁大個頭

其實不如買有管理既村屋
你畢值有幾多？

你都on 99. 全香港咁多盲毛, 你估個個都知呢D污糟野. 真金白銀買左, 到時住又唔係, 俾錢又唔服. 咁點算呀, 賣翻出去囉, 1000 買入, 村長同你600 買翻.

青衣

比到盡拎到1000萬出黎

我屋企情況差不多
上年6月賣左樓
之後買左村屋
地覆 (地下連1樓) 比左380萬首期左右 而家月供$14000左右
連律師費政府乜費物費果度比左30萬左右
買新樓 經朋友地產搞佢回反一半佣金比我 約10萬 (我唔洗比, 發展商比晒)
裝修連買料家私電器大約洗左100萬左右
所以你預頭果筆錢唔好淨係諗首期
裝修洗唔少
更加唔好諗平平地裝修簡簡單單, 你三層連天台地下花園呀大老, 而且諗住長住...

樓主個筆直$500萬首期想近市區兼鐵路就難少少
村屋得比較少近鐵路, 有咁既盤多數都係舊, 舊既好少係屋苑式管理,
再講舊既銀行未必肯做50%比你 (村屋最盡5成 6成)
有既都一定唔會平
再講而家村屋都升左唔少
就我自己果度我買果陣$750萬
而家都升到$780萬
唔近鐵路
行路約20分鐘先到市區
但一出屋苑就係大路 有巴士 小巴 出市中心 / 駁鐵
我自己有車 (我覺得住村屋優勢, 因為養車平左泊車果部分)
平時上落班都開車轉地鐵

樓上朋友有講到上網問題
你都可以將呢點放係自己個LIST度
而家新果D都已經有光纖 (我果度PCCW 1000MB $4XX一個月)

不過住得村屋就有好多野係唔同住樓既
例如多蚊虫
隔一兩年要搞下個化糞池 通下渠 等等

我上年6月開始住村屋
暫時認知係咁多
如果有興趣可以留個tg再交流下

東涌我覺得幾好住，又無新界咁貴，但係無車既無咁方便

利申大嶼山原居民

咩村

化糞池一段時間吸一次?
我以為係直接去gov. main
一次幾錢左右?

巴打個度放唔放租, 定係一定要賣?

最緊要識人
試過去朋友屋企玩
個個揸車去 無位泊
即刻打比村長 開塊地大把位

我暫時未搞過 (我果度新樓)
但聽講2年左右做一次
D "野" 沖左其實係去左你地底
當你發現佢地沖得唔暢順就要搞

自己做過功課
吸連通大約$3000一次
我果度為例 我地住2戶人
我係地下1樓 另一戶 頂樓天台
咁就除3份比錢 我地佔2份 (因為天台唔當一層, 當作"花園"咁計)

依家大把村屋有光纖，記住揀有光纖既去買

你個利申咁撚騙徒feel 嘅

巴打有腦既...咁易比人呃到咩...唔岩聽咪唔傾囉

同巴打一樣，不過我預around 千五萬 一棟

最理想買到大埔元朗同屋苑式管理

留個名跟進下

如果千五就要供多2球

上年買
元朗村屋
只按到3成
仲要d屋新起

村屋煩好多
又要睇發展商 又要睇文件 好Q多野

住緊大埔真心覺得正

點解，位唔靚

我都住大埔嘅中心，但始終地方太細，所以想搬村屋

想講既係你600萬未必買到成棟
最好問問銀行先啦

明呀，最多拎到1000

比巴打點醒已放棄依個念頭

西沙村屋都算方便，有車的話，村霸嗰啲條條村都唔同，不過600萬首期就勉強少少

我都係諗結婚先一棟咋

本身同女友住緊村屋大埔，但諗住有計劃結婚

我鐘意住村屋同養車，所以我都睇緊。
我上網都見過 錦上路果d ,遠唔係問題，
問題係塊地點搞先最煩

依d去搵律師搞就算啦，收馬幫你睇哂d文件，有d村屋好煩架，可能夾兩個地段黎起，即係一間屋有兩塊地，唔同地段又可能唔同人名，仲有d地權益又可能散既，所以搵律師幫你搞啦

都會比佢地搞既，繼續睇有冇岩心水先

化糞池都要睇
有啲友無位起到化糞池勁細
比錢人吸都吸撚窮你
夾錢都有得講
如果樓上樓下唔夾錢就自己硬食

我住果度都要四百幾一層

點睇大圍 田心村 下徑口村？
近火車站

最好自己有車，夜晚有咩起事上黎方便d

呢個真，要打好關係

利伸：成日被人搞

見有人間屋被人燒左，捉唔到

樓主小心人際關係
本身自己住緊村屋 貪佢大同靜
不過都準備出番市區

買之前最好睇下D鄉紳村長係邊，飲杯奶茶交換電話先，住落有咩時搵佢地處理方便好多

認真 屋企人投資失利
西貢想放一棟 1600萬
5分鐘車程

5分鐘車程去邊先得架

環境幾好 而且村內無爭執
有巴打有興趣都可以搵我

市中心呀

咩市中心先

西貢市中心

千其唔好 又污穢又嘈

個啲好有問題? detail

大西北果D係平，黑社會係有但唔會搞居民，最大問題近年多咗好多南亞，雖然家陣都未有d咩事，但買就唔係揀依d地方啦😂

住村屋住左十幾年都無俾人搞過
連村長係邊個都唔知
住係幾好住 但我住好辟 上網勁慢
同埋好多昆蟲
大埔有燒烤場個頭

西貢好難搞 返工時間出入都塞到仆街

巴打有無tg傾下

add我ig
itdoghk

tg先岩 sorry

北區某條圍村村屋 早幾年已經有光纖啦 3百幾蚊1000MB
完全冇上面所講既野 全村人好和平，大家都識 15分鐘行到火車站

有光纖先和平咋，冇光纖d村好危險

好多小朋友細細個上網太慢，搞到周圍遊盪學壞

你依d係富豪了

好想住市區 點解有人會想入黎山卡啦地方住

Ma on shan

白沙灣都2900萬 無記錯上小小就係墳場

巴打介唔介意講下邊條村有光纖咁正

香港啲地係唔賣俾人嘅, 你住緊塊地只係香港政府租俾你

除咗 999 年期嘅地契, 其他地契多數係 50 年嘅, 由 1997 年計起, 呢類 50 年期地契會係 2047 年 expire, 唔關你係唔係丁權丁屋 or 補地價事

地契 expire 之後, 香港政府可以選擇同你續租 (佢會要求你俾續租嘅租金, 可以係 $1, 亦可以係 $1B), 香港政府亦有權點都唔同你續收返你塊地 (拆你間屋趕你走乜都唔賠俾你都得)

大廈住得人多, 通常地契到期政府唔會攪事激起民憤, 通常會用 $1/year 續租俾你, 村屋喇喎

以下真係聽番黎+睇下d小道消息

1) 你買咩村屋先
舊村屋起左好多年, 有人住過/有原居民住完放果d
你就真係小心d
一黎可能契唔多清
二黎陣間又話乜路權之類, 左一舊錢右一堆錢要俾

之但係近年好多細既村屋發展商
收地收丁權, 自己起, 咁呢類就較有規模
更加重要係, 由d疑似有背景人士去起

某程度上已經都講好晒數
甚至有d掛名叫自己做xx花園, 有埋乜春管理之類
貴就真係幾貴
但勝在可信度高, 而且新落成, 點都四正d

2) 銀行估唔足, 亦未必會批盡85%俾你

3) 自住就ok, 但投資就冇乜機

[題外話] 記得之前有位巴打講佢家庭點投資
佢話佢屋企人有眼光、有d錢, 低位入2層樓
一間大一間細
市道好左就賣左大果間, 賺到一大筆就買成幢村屋成家住, 仲要有錢剩！
細果間就放租

所以村屋自住都幾正, 成幢有花園有車位仲爽
但投資就未必好

btw, 村屋都有唔同地段
住圍村裡面果d你預左受下氣
外圍d既, 或者係 development 果d, 或者圍村人越黎越少果d, 會舒服d既

想租留名

屌
同阿哥住一層都唔係好差姐

上年搬左大埔村屋，附近係運動場同泳池，正過d私樓club house，8分鐘行出大埔中心同太和車站，係冇得高速上網同蚊蟲比較多

咩位置
有無花園
幾錢租

新圍仔
1/F 冇花園
前年買村花 全新樓 3.7M 做到8成按

我住鳳園，嵐山下面村屋，除咗出入要坐小巴煩少少都幾好。蛇同老鼠就未見過，街貓就有幾隻周圍走

2 ) 係一定冇85%,有5成已經好好
仲要實估唔足

老母想套丁起一棟
但驚坐監

元朗牛屎仔表示，自己出錢起
都係3百萬
同隔離賣7百萬個啲冇分別

你原居民點同

不過有個fd住地下，唔知係咪近海，真係勁潮濕，地下好似倒瀉水咁

我覺得冇背景或者識人就唔好買

住大埔村屋 村口起咗一排新樓全部都千幾萬一棟

邊個位？